殘酷人性揭密！研究：女人美醜收入差千萬 醜男比醜女更慘

現實往往是殘酷的。曾有研究指出，在彼此不認識的情況下，對另一個人的印象有55%來自於外貌表現以及非語言的肢體動作。但日本、美國的專家指出，外貌美醜還可能影響人的一生，且女性美醜還可能影響收入相差高達上千萬，而男性受到的影響比女性還要大。

根據美國媒體New Jersey 101.5報導，經濟學家丹尼爾漢默許（Daniel Hamermesh）研究「工作場合的吸引力」多年，更曾為此於2011年出書。他主張「美麗的、有吸引力的人在他們的一生當中，可以比其他人賺更多錢」，可以多賺3%至4%，而這中間的差距可高達23萬美元（約新台幣近700萬元）。

另外，這群具有「優勢」的人在其他方面也佔盡便宜，他們不但可以更快找到工作，還能在公司裡面爬到更高的位置。一份2010年的民調也證實這個結果，還有公司人資經理受訪提到，求職者要花相對的時間與力氣，讓自己的履歷看起來更突出。

日本作家橘玲新書所顯示的數據更為驚人。她以日本大學畢業的上班族一生薪水、外加退休金的3億日圓（約新台幣8100萬元）收入來計算，美女一輩子可多賺約新台幣648萬元，而醜女則損失台幣約324萬。換句話說，也就是美女、醜女的一生收入可能相差近千萬元台幣。

丹尼爾漢默許的調查也指出，若以五星等級評價女性，美女能夠多享受8%的獎金，醜女則要支付4%的罰金，而美男子的收入比普通男性多出4%，而醜男則少賺13%。但他進一步解釋，醜男比醜女更慘的原因，在於女性就業比率較男性低，且美女工作意願較高，所以才會有這麼大的差別。

另外，丹尼爾漢默許也點出「美醜差異隨著年齡增大」，例如美女律師容易吸引到好客戶。而他這項研究的出發點，並不僅止於談論美醜與收入的關係，是在檢討美國平權法案當中，是否也須納入美醜差異。

千萬台幣

第時一定好窮

吹大D呀屌你，你睇馬雲

醜權人士

中國式美男子

覺唔覺醜到一個點都可以算係殘障?

身殘志堅 吹咩

日和

千萬台幣都成兩球幾港紙 有乜好笑

醜係原罪

有人同你講外表唔重要，
講果個一係靚仔/靚女,一係就係ON9.
信呢句果個更On9

Molamola

Your Face, Your Fate

人地計平均數 你就拎單一例子黎講

Imom
問題係知又點？整容都無用啦

阿媽係女人都要做去研究

六合彩一定有人中，但唔係你中...

醜男可以去拍av
醜女唔得啵

你阿媽係女仔既研究

個研究實係日和做架啦！

馬雲係外星人型男

人地研究埋薪金爭幾多

你以為啦

咁撚鐘意平權既女權份子見到呢份野會有咩諗法呢

如果好似傷殘人士咁
設一啲樣衰人士專用嘅地方、車位、工作
我 就算樣衰都唔會用

我覺得差距唔止咁小

依班柒頭捉去非人道毀滅就啱啦

點解我仲未死

唔係馬雲呢類人 個表就差緊50%

又7但又要覺得自己好靚個啲先抵死

更進一步既Implication可以係
美醜因素導致 收入差咁遠
所以投資去整容好值

即係月薪多兩千銀姐

又話係父權迫害

你計埋Time value of Money, 一個月多你兩千一齊退休已經差天共地

我終於知點解我咁窮啦
根本就唔係我讀書少

讀書多就可以賺多d, 幫補下

研究: 父幹高低影響收入

我睇法係 一個月差兩千銀
其實即係等於兩個一樣人工 但一個食煙一個唔食煙咁 我又唔認為到退休會差天共地

唔怪得我in極都fail

咁馬雲個淘寶都唔會拎馬雲黎做icon啦
馬雲成功係個platform

我諗個研究都係cover 打工一族
同埋自僱得黎要出去present 個一批者

但見親高學歷高官高職位既都醜女多

咁辛苦靚女撚做
支那地區特別明顯

大把靚仔靚女都係做sales😂
反而科研醫學呢啲專業人士都唔係太靚
女既可能有啲氣質

你阿媽仲係女仔就大閪鑊喇

20年前既關之琳同廟街企街都有分別啦。

有咩問題

D柒頭都無拖拍 唔結婚生仔 無朋友 搵到錢生存咪算

lm

知自己樣衰就要讀好書

馬化膝平衡返

自己創業同打工點同 on99

直接唔好比醜人生仔女好過啦

利申有個醜老豆

小朋友樣

肯定係整容公司既陰謀

2017 年入面 今日係唯一一日開心
因為我終於搵到我收入少過咁多新人嘅原因